# BSA 2019 Thread

[![Build Status](https://travis-ci.org/BinaryStudioAcademy/thread-php.svg?branch=dev)](https://travis-ci.org/BinaryStudioAcademy/thread-php)
[![Codacy Badge](https://api.codacy.com/project/badge/Grade/d1280e7b47b9492abd59cf0081a95cdb)](https://app.codacy.com/app/pavelnemoi/thread-php?utm_source=github.com&utm_medium=referral&utm_content=BinaryStudioAcademy/thread-php&utm_campaign=Badge_Grade_Settings)
[![StyleCI](https://github.styleci.io/repos/178824653/shield)](https://styleci.io/repos/178824653)
[![Software License](https://img.shields.io/badge/license-MIT-brightgreen.svg?style=flat-square)](LICENSE)

Мини-проект “Thread”
Описание Этапа
Этот этап посвящен самостоятельной практике. Мы предлагаем вам небольшой проект с подключенным базовым стеком технологий и стартовым функционалом, которого будет достаточно, чтобы посмотреть, как работают все части веб-приложения вместе. Основная идея этого этапа состоит в том, чтобы дать понимание архитектуры приложения, организации и написания backend/frontend кода, использования дизайн паттернов и понимания алгоритма обработки данных. Нет необходимости глубоко изучать каждую технологию, использованную в проекте, но важно получить общее понимание построения современного веб-приложения и инструментов, которые могут в этом помочь. В течение нескольких недель вы будете разбираться со структурой веб-приложения, библиотеками и кодом, а также попробуете расширить существующий функционал, выполнив ряд заданий.

Описание проекта
Thread - это готовый шаблон клиент-серверного приложения, в котором клиентом выступает Single Page Application (SPA), а бекенд - веб-сервис. Проект имеет базовую архитектуру, нацеленную на дальнейшее расширение. Для решения типичных задач в проекте используются популярные библиотеки и фреймворки.

Тематика проекта - социальная сеть, похожая на Twitter.

Основная идея проекта - познакомиться с нашим видением того, как должен выглядеть реальный проект, разобраться, как устроена архитектура проекта, посмотреть его возможные конфигурации, попробовать покопаться в чужом коде.

Возможности:

Регистрация

Создание твита

Комментрование твита

Обновление профиля пользователя

## Technologies

Backend:

* PHP 7.2 || 7.3
* [Laravel 5.8](https://laravel.com)
* [Docker](https://www.docker.com/)
* [Docker-compose](https://docs.docker.com/compose/)
* [Beanstalkd](https://github.com/beanstalkd/beanstalkd) - message queue (очередь сообщений для обработки тяжелых задач асинхронно)
* [REST API](https://ru.wikipedia.org/wiki/REST)
* [CORS](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP/CORS)
* [JWT](https://ru.wikipedia.org/wiki/JSON_Web_Token) tokens
* Websockets and [Pusher](https://pusher.com/) service
* MySQL 5.7

Frontend:

* [Vue.js](https://vuejs.org/) framework
* [vue-cli](https://cli.vuejs.org/)
* [vue-router](https://router.vuejs.org/)
* [vuex](https://vuex.vuejs.org/)
* [Buefy](https://buefy.org/) UI framework
* [pusher-js](https://github.com/pusher/pusher-js)

Application link [https://bsa-thread.now.sh](https://bsa-thread.now.sh).

## Install

Installation is described inside backend and frontend folders independently.

## License

[MIT license](https://opensource.org/licenses/MIT).

Список задач, отсортирован по релевантности
/tweets/:id page У пользователя должна быть возможность редактировать свой комментарий и прикреплять к нему картинку;

/tweets/:id page У пользователя должна быть возможность удалять свой комментарий;

/tweets/:id page У пользователя должна быть возможность лайкать любой комментарий, а также видеть количество лайков;

/feed page У пользователя должна быть возможность получать уведомление на почту, если кто-то лайкнул его твит или комментарий;

/tweets/:id page У пользователя должна быть возможность поделиться твитом с помощью уникальной ссылки на него;

/feed page У пользователя должна быть возможность сортировать твиты по дате добавления (по убыванию) или по популярности (количество лайков) по клику кнопки или иконки;

/tweets/:id page У пользователя должна быть возможность открывать модальное окно со списком пользователей, которые лайкнули твит, по клику на цифру количества лайков;

/feed page У пользователя должна быть возможность просмотреть список понравившихся ему твитов;

/tweets/:id page У пользователя должна быть возможность просматривать комментарии в режиме бесконечной прокрутки с постраничной подгрузкой данных;

/tweets/:id page У пользователя должна быть возможность открывать модальное окно со списком пользователей, которые лайкнули комментарий, по клику на цифру количества комментариев;

У пользователя должна быть возможность сбросить свой пароль, используя почту (кнопка "Забыл пароль" на странице авторизации);

/feed page У пользователя должна быть возможность видеть подсвеченную кнопку лайка или количества комментариев, если он лайкнул или откомментировал твит;

/tweets/:id page У пользователя должна быть возможность видеть новые комментарии в реальном времени (так же, как в случае с твитами);

/feed page У пользователя должна быть возможность переключаться между режимами отображения твита(cards или media objects);
